[回帶] 支那人陳毓祥尖閣諸島跳海身亡

「保釣號」於1996年9月22日從香港出發，計劃到釣魚島附近便轉以快艇搶灘，拆除島上日本右翼人士所建的燈塔，並重新豎立中國國旗。9月26日，「保釣號」進入釣魚島12海哩內海域航行，被多艘日本船艦攔截，加上風浪太大， 隊員決定取消搶灘，在距離釣魚島約3海哩位置，陳毓祥率領另外四位隊員穿上救生衣以繩索繫腰，從「保釣號」跳入海中游泳宣示主權以代替搶灘行動。因腳部被繩索纏住及被船隻撞傷頭部，頭部浸於海中近4分鐘， 船上成員將其拉上船上，陳毓祥已昏迷不醒，船長魏立志要求日本海上保安廳協助，並將事件通報臺灣海巡署，保安廳隨即以直升機派兩名醫護人員到「保釣號」上為陳毓祥進行急救，當場證實不治。另一隊員方裕源受傷，被送往石垣市醫院治理。

咁ON9

搵台灣，搵日本，就係唔搵支那

柒頭

支那豬

笑4

唔綁住可能唔駛死最多係水面飄浮

on9仔 死咗就啱 醫翻都嘥錢

為國捐軀

你地可以話佢on9
但係由另一個角度睇
佢忠於自己嘅理念
睇下班愛國偽人/親共派/藍屍
有邊個敢去釣魚台?
連去日本領事館抗議都唔係好見
所以，點講都好，陳毓祥至少係值得尊重

所以應該帶風, 叫班藍屍小紅去南海搶灘

出事搵日本幫手 再通報台灣
根本就係做戲打飛機

出事果陣身體永遠最誠實

其實佢當年係抱住幫自己國家爭取返自己土地嘅心態出去，先勿論係幫邊個國家同值唔值得幫，當年大家敬重嘅係呢一份忠烈嘅意志，我明白呢個行為係今時今日可能大家會覺得不智，係左膠，係on9，但希望大家插還插，比少少口德尊重一片丹心

柒到無朋友

最後都要日本救
支那完全冇人理

收錢做野 想點呀老細

客死異鄉

抵死啦ON

成班柒頭都唔睇吓國際法, 係點判定尖閣諸島主權

保釣號真係童年回憶

陳安立老豆

佢個仔就係now tv 主持

其實保釣班大中華膠都好撚on 9
依家市民唔會支持你，支共亦驚控制唔到你唔俾你出海

登野城尖閣自古以來都係日本神聖不可分割嘅領土。

走去人地個島搞事 仲要去搵人地黎救你 柒到

傻鳩黎

柒撚到

推痴q線 喂大佬個外賣咁樣算係點呀？ - 分享自 LIHKG 討論區

呢個算真心愛國啦，唔似而家既奶共。 當然而家睇保釣行動係on

聞説，當時北京有意培育「上位」的有兩人，一個是陳毓祥，一個是梁振英。

大中華毒上腦 害人不淺 後世所有香港人一定要警惕 自己唔可以再有大中華思想殘留

好有印象, on9左仔一個

愛國支那人死了就好

跳海自殺

然後又要日本救你

好憎佢

無勞保啊慘啊
咁樣吹奏

其實isis當年係抱住解立自己國家爭取返自己土地嘅心態建軍，先勿論係幫邊個國家同值唔值得幫，當年大家敬重嘅係呢一份忠烈嘅意志，我明白呢個行為係今時今日可能大家會覺得不智，係恐怖份子，係on9，但希望大家插還插，比少少口德尊重一片丹心

你都痴撚線
將智陣行為合理化
藍屍狗閪係一件事
但唔好拎件傻鳩拉埋黎講
人類文明進步一定唔係由尊重傻西做起

點解

96年港、台都仲好多人buy大中華民國個套

可能係大中華膠姐，未必親共既

屌你老母 共產黨仲衰鳩過恐怖分子 你叫人尊重愛國支那種 我嫌陳毓祥唔係跳落海比鯊魚咬到條屍都冇撚埋 要你呢啲尊重撚跳埋落海幫佢執骨咋

好撚柒 要日本人救

當時保釣運動如火如荼，我果時年紀好細，心諗：點解唔係由政府出頭要由民間自發

呢啲on9仔死晒去就好

當年共產黨打算捧兩個人上位
一個叫陳毓祥 另一個叫梁振英

隻貨船開住船綁個人落海拖行
知大鑊先停船

真係咩玩法

利申： 當年小學佢好似個妹係miss黎，佢當場喊到收唔到聲， 我連堂都唔使上

感謝黨

葛珮帆博士：精人出口笨人出手

陳毓祥與妻劉舜卿育有一子一女，長女陳安然2008年畢業於香港演藝學院戲劇學院，主修表演，現職舞台劇演員。次子陳安立現職ViuTV、Now觀星台及Now芒果台節目主持。陳安立曾在電台節目中表示以父親為榮，希望有朝一日能以中國人身份，在釣魚島游泳。

佢只係一個大中華膠
受左支那洗腦
佢都係出海宣示主權
唔同而家d 戇鳩小粉紅

睇錯陳百祥

當年一年一鑊

架船就越黎越細架

大多數都會有港台傳媒跟船

係後尾香港話架船乜乜柒柒.唔俾佢地出船去台灣先越整越無左依件事

當年計
佢地班友真係好熱血既

好似上次企開啲屌老母個次就無限停止左？

講起保釣仲有阿牛曾健成

當年成日係到諗

點解班友咁肉緊釣魚台?

大陸都無出手爭啦

班友自己行動黎為乜?

同你想法一樣

圖片：陳安立IG)

明將壽司結業，心裡帶點黯然。我對明將的記憶，不在紅豆軍艦，啫喱壽司，或是超腥希靈魚。而是更早以前，當它還沒有敗壞得要以劣食招徠客人，當還是一間雖普通，但正常的壽司店時。

回想也有廿多年前，那時父親仍在世，家住「沙田廣場」，壽司店就在家住的大廈樓下。我已記不起童年時吃過的味道，孩童的舌頭也沒有多大要求。但我深刻記得那是個特別日子才會去的地方，因為稀有，所以特別珍惜，每次一家人去進餐也會特別快樂。尤其是父親工作忙碌，可以一起吃晚飯也是件難得事。

記得總是嚷著要吃鰻魚壽司，大概當時還不知道原來鰻魚是像蛇一般古怪的魚類。我就只愛吃鰻魚，對其他款式壽司興趣缺缺，每次都嚷著父親幫忙拿我的至愛。

這段回憶實在太遙遠，遙遠得像是湖中反映出的月光。其實對店沒有太大感情，結業也沒有特別悲傷，只是讀過新聞，忽而閃過這段陳年往事，如同定格在一幅畫上，畫中是一頓安靜而幸福的簡單家庭晚餐。

小時候，我們總追不上迴轉帶的速度，害怕會錯過，害怕喜歡的東西都會轉瞬即逝。長大後，反而害怕成為了迴轉帶上乏人問津的壽司，轉過幾個圈，生活依舊停在原地。
8/4/2020

去釣魚台 但食日本野

好似64晚會咁囉

有人爆料，一九八零年代，港澳辦面試梁振英與陳毓祥兩人，哪個更可以“培養”，結果選中梁。陳毓祥為此悶悶不樂，在出海前還向推薦人、香港的中共老資格地下黨員葉國華提及此事，在他犧牲時，可能還死不瞑目。有人呼籲中國給他“烈士”稱號，老共竟然不理。

係咪堅，上一代嘅真condom

逝世： 日本沖繩縣

跟本釣魚台就係人地
作個西名就話自己
日本人唔厭我地都好感激

葛民輝嗰套“港督最後一個保鏢”有一幕就係咁串香港人，啲市民去保釣集會屌完日本之後話不如去食壽司

當年佢係人民英雄比人大事報導架, TVB ATV係咁報, 不知幾烈士

今次呢我哋保釣呢...就呀..喂! 喂! 喂! 企開d啦屌你老母

當年好多人都未覺醒
未清楚 背後的極權

原來係偽藍
咁愛國但帶個仔食壽司

仲要無香港（回龜後）/支那政府支持
佢哋係真心大中華膠

而經過一段時間後，大家都明白大中華膠嘅下場就係成為condom咁死

佢愛國
小粉紅愛黨

國家既事
國家會有分數啦

喂
笑到仆街
完全搞到人哋嘅死肉酸晒

初代藍屍

諗住回歸前撈番筆，點知連泳褲都輸埋，陰撚公。

梁錦祥：原本土共想捧佢同689，佢想攞光環所以做show做到死埋

佢唔死既話可能已經係689/譯尿盎lv

想討好土共

Sor唔小心負評錯
至少陳毓祥堅做
個班保王黨冇利益撚做咩

呢啲正宗on9仔

就算係支那 支那唔通會分畀你

果陣陳生都算紅人，689算老幾？所以狼振英係好撚堅，可以笑到最後

大家唔好再笑了 陳安立黃絲手足黎

以前香港竟然有遊行宣示釣魚島主權係屬於中國嘅
2019年嘅香港有遊行話 HK is not China

感嘆一下時代果然係屬於年輕人嘅

好似仲出老解阻止中共國內保釣船出海

其實我唔明
俾佢地上到個島插支旗又點？
住喺個島一世？

呢度係連登

陳安立曾在電台節目中表示以父親為榮，希望有朝一日能以中國人身份，在釣魚島游泳。

大佬藍到發紫條友

你同阿牛講啦，一片丹心

唔會屌
有幾多人未做過大中華膠

7 到一個點，連自己都知個島係人地既，要揾人地既醫療

咁嗰度真係日本地方嚟

咩叫幫自己國家？
「我係中國人呀屌」

咁點解唔去海參崴插旗？

所謂大中華其實都係一種邪教信仰

屌，我係中國人呀

小朋友，如果當年想表忠，只有鈎魚俾到一批唔上唔落，又想爬入政治權力中心嘅人唯一一個方式去表忠。

嚴敏華
郭紹傑

日本實際控制，唔好難為人啦

依家民建聯工聯會嗰班
甚至689馮煒光劉江華
邊個去過保釣？

你為支那國捐軀, 支那國當你死十個當五雙, 附近竟然冇支那海軍幫到手, 仲講乜鳩故有領土?!!

你有事, 人哋日本人放下所有嘢去救咗你先, 真係寧做日本鬼, 不作支那人

支那國咁多年收咗日本咁多經濟援助做掩口費, 佢自己先係最大嘅漢奸叛國賊, 你再找日本麻煩, 告埋你尋釁滋事斬仲得, 做支那狗何其可悲??

689 個時振緊英

地下擋完嚟？港英時代唔畀佢升。

糾察長

長毛表忠？

船家都唔阻止佢哋
咁大隻船就算慢駛拖力都好大，係船邊係死撚硬

大陸人睇nba

點解日本仔唔判佢坐返十碌廿碌

係 算係好大新聞
舊時香港全部大中華膠
所以果陣仲未"創作"釣魚島"哩樣野出來
(睇下當年新聞片你只會聽到"釣魚台")

亦足以證明釣魚台唔屬於中化人民共和囯

至於"釣魚島"係中囯FF出來
"釣魚島"根本不存在

根本俾自己架船撞撚死。

我個黃絲FD上年先投左佢哋

咁中共都蠢唔曬

唔綁住隨時唔知沖左去邊

Btw睇圖啲水幾清咁喎

忠於自己既理念。。。

[返黎啦] 靖國神社外示威被捕 郭紹傑嚴敏華明年3月上訴

果時我讀緊中六，仲記得我朝早去酒樓飲茶笑到仆街，但當時全香港當佢英雄。

嘩！

啲水咁清嘅，正

日本領土有邊個海係唔清吖 ~

如果佢無死

去到而家可能就係同古思堯一齊抬棺材示威果啲人

傻閪

侵犯日本領土

抵撚死啦柒頭

佢老豆死於無常識，同極權無直接關係

默認左無主權

2016 年嘅新聞你都講到好似係近期咁
2008 年高登仔係中國人添啊hi

條路自己簡

下世唔好咁on9

要日本人救翻

記得當年大陸反日示威，仆9爛曬日本貨，踢爛曬日本車，有大陸網民串佢地真係咁反日，不如學下香港咁渣船去釣魚台插旗。

有冇人可以講下釣魚台係日本丫，定係中國架其實？

人地泛民嫁

國安法下只得一個標準答案

幾十年前啲支那狗叫香港親戚寄電器返去, 一定指定要日本牌子

佢唔職挷結，係索到抖唔到氣而死

當時上唔到個島就跳落海宣示

做共狗做到死

就咁睇似玩大左多D

係同郭紹傑一齊去靖國神社燒神主牌呀

D水好清

你講下海參崴係俄羅斯定中國先啦

梗係great Russia 架啦

你啱

然後搏喺日本監獄養老

無一個認CPR，全部鳩㩒

嗱，
中國就話呢個海域自古以來都係佢嘅

如果佢係黃絲，香港有救了

其實上到個島又點？
住一世？

咪又係諗住係港英溫室之下賺光環，當去旅遊，點知玩大左

黃之鋒當年喺灣仔舉交叉手勢夠 on9啦
黃唔等於唔 on9
好彩佢依家清醒返咋

日本係遵守國際法嘅話唔該改返「沖之鳥島」做沖之鳥礁先講喇

我無話過佢on 9
其實舉交叉手係用來做photo opp，一啲都唔on9喎，同舉牌一樣

我記得呢班人成日去保釣,
但就比支共當係臭四同搞屎棍

唔講以為佢地係原住民or 後代比人迫走左
做show搵油水搞到無左條命唔撚抵可憐

講緊七一升旗人鏈交叉，唔好激嬲共產黨on9 呀

就係前居可鑑，所以依加ｄ藍絲
都係散下步影張相就收工

召喚會然 陳安立係我男朋友

學歷都勁

你知唔知個張相唔係升旗個時影？

幫你老母臭閪啊

極度on9
人肉示範
咩叫 抵死

船長魏立志要求日本海上保安廳協助，並將事件通報臺灣海巡署，保安廳隨即以直升機派兩名醫護人員到「保釣號」上為陳毓祥進行急救

點撚樣姐

1971年《沖繩返還協定》下美國已經按國際法將沖繩還比日本，範圍包括尖閣諸島

當時支那無意見無反對

一見到尖閣諸島海底有資源就瓜瓜嘈話係佢嘅

當年港大畢業 天之驕子 咁就死咗

呢條柒頭係機會主義者，縮骨假老左，𡃁坤式上位

幾十年前個個都大中華主義啦
諗下08奧運先 咁講法香港好多人都要死

淨係記得佢老婆好激動
三台都狂loop佢浸死嘅經過

中国人就係抵撚死

好記得。。因為條傻閪生得幾似我同學
不過當年大部份人都當佢係英雄。。真係諗起都on9

當年睇新聞，淨係覺得搵條繩綁住自己跳落海，再俾條繩勒死咁撚戇鳩都有嘅

之前好似有一單
拎啲標語話去佔領富士山 但就走失咗 報警求助之後俾日本警察救咗

屌鳩日本 但出事就搵人幫拖

船長魏立志要求日本海上保安廳協助

呢條友係共狗，國粹派垃圾

呢單真係可以列入「人類歷史最戇鳩死法頭十」

Natural selection in the works

提嚟做乜

據葉國華所言，當年中共係689同佢兩人之中二揀一裁培，梁以些微因素落選後耿耿於懷。

更正：據葉國華所言，當年中共係689同佢兩人之中二揀一裁培，陳以些微因素落選後耿耿於懷。

對佢哋黎講好似信仰咁。
佢哋唔做呢啲嘢就會鳩流流唔知有乜攪。

佢哋仲覺得有得做condom好自豪。
上一代班老嘢戇鳩唔係扮。

但係奶共
讀咁多書讀屎片。

Push

嬲到跳海

戇鳩無極限

又要走去串日本
柒咗又要日本人救佢

非法入侵日本領土都唔值得尊重？

去人地門口吠
但又叫人地救
仲死鳩埋

諗唔到有咩戇鳩過佢

出事搵日本幫手真係柒撚到仆街
中國人

柒頭出游鬆容 柒頭之樂也

見到條郭紹傑有時仲喺fb 葡萄屌人行得前，又喺樹打飛機話自己點叻點叻

教育程度 香港大學社會科學(榮譽)學士

係果陣時讀到港大應該係頂尖人才, 可惜信錯共產黨慘死

人乜撚才，讀屎片垃圾死廢物

好彩死得戇鳩，如果佢生存到而加一定無出賣香港殺香港人既狗官建制狗

生係中國人.死係日本魂?點解解放軍唔救佢?

郭大將軍

仲未撚死個仆街

死得好, 唔係又多個譚耀宗嗰類人啦

用死去證明日本國海上保安廳
在尖閣諸島一帶水域有效行駛主權
btw當年點解唔停船先玩跳海
都on99

共狗死多一隻冇所謂

反正佢有命到今日肯定係大中華藍屍 早死早超生

願大中華膠RIP

以前堆大中華膠老師 成日講佢

太大浪，唔停得船

唔死既
呢家做緊高官政協

真,咁個仔就唔洗係viu做2打碌

頭部浸於海中近4分鐘
保釣號班人唔通

仲要搵日本海上保安廳救，即係證明係日本領海。

佢個仔咪陳安立

愛港力 果班人點睇
你地可以話佢on9
但係由另一個角度睇
佢忠於自己嘅理念

你可以話愛港力收左錢 但你冇證據
同時你冇證據 陳係咪都係收左錢先出發

咁其實係咪承認左人地既主權/管轄權

咁又咁諗果時係為國捐軀
依家你用返依家嘅為黨捐軀就梗係on9

不過,人都死左
無乜好評價/評論

起碼人地做嘅嘢好過d
nmsl小粉紅口講反美反日又拎住cannon同iPhone

佢個浸70年代大學畢業生
果年出名果班
個個到2020都變左有頭有面既政治人物

佢幫國家爭取， 但係國家自己有無爭取先？ 國家自己都淨係打嘴炮。

呢啲大中華膠一樣抵死

做戲渣
做完收幾錢你知咩？
你估個個咁戅鳩死忠呀
背後啲利益關係複雜到癲

所以佢呢件事放係2020年睇我覺得幾可悲同諷刺，係當年大家仲係大中華膠時當然覺得件事好淒美，但時至今日佢呢d叫做on99咁為國家出個海就香咗而我呢d橫跨2個年代價值觀嘅人對呢件事真係唔知點講好，件事好on9但又好熱血

我淨係覺得好似港女收兵。 個兵以為自己付出好多， 人地會感到，點知人地只係當你傻仔。

叔叔你好

果陣我11、2歲，都己經覺得佢on9.
個島無雷公咁遠，點都輪唔到你支那啦。

搶到要籌備得好d啦
定係香港人有賣慘基因鍾意自殺自殘抗議？

柒左就係柒左, 當年有同船去報導既人咁同我講既. 大家試幻想吓如果何已完叫晒記者去睇佢拆英女皇像點知比雷劈死左大家會唔會仲當佢係英雄

on撚9
忠於自己理念同值唔值得尊重係一啲關係都冇
習總忠於自己權力慾
林奠忠於自己報復香港人
狗忠於自己躁狂慾
係咪都值得尊重
啲正皮咩事

最on9係去人地地頭搞事，出撚左事又要人救
咪正正幫手證實左日本有主權囉
共匪都係on9 D
（係呀，大中華膠=共匪）

見證住中共大躍進、三反五反、文革、80年代打黑、8964，都仲可以幫中共去做爛頭卒，幫中共去人地地頭吠，呢d叫一片熱血丹心

是非不分、黑白不分咋掛，難怪上代咁撚多民主回歸派害死香港，大中華膠係咩時候都係=共匪

最撚熱血係出左事搵日本救
用人命換來證實日本有主權

收皮啦
一有錯就叫人用舊嘅時空睇嘢
咁永遠唔會喺歷史吸取教訓啦

係舊嘅時空希特拉係幫助德國經濟起飛
德國人普遍支持佢添啦

活在當下覺醒咗嘅我哋唔反省大中華膠既禍害，反而去幫舊時代嘅人諗，諗點同情佢哋？

太大浪就唔停得?
但架船無動力落埋錨唔係安全過
行緊玩跳海?

同意

岩岩睇返當年D片，唔知佢邊度跳海，如果大浪加近島（新聞話最近得1.5海哩），係唔可以熄engine，隨時比浪打埋去個島到。

加埋佢比十幾隻日本船包圍，一熄火隨時撞埋其中一架到

行緊船玩跳海似乎係保釣成員決定，照計船長係應該阻止。

撞傷頭暈左浸死？

佢個仔咪係Viu tv 個陳安立

今天還有人記得陳毓祥嗎？如果他未死，他今日又是否會在香港政壇叱吒風雲？歷史沒有如果。陳毓祥九一年參選立法局，七十年代大學時期的左派同學仔之間的新仇舊恨，竟然在選舉期間爆發出來，觸發一場「倒陳運動」，結果好像令他輸掉選舉。那時我進入報界不久，親眼目睹所謂「學運前輩」如何出錢出力板倒他，心裏還嘖嘖稱奇，後來才知道這是選舉活動折射出來的人性。陳毓祥心有不甘，而且九七臨近，要在主權移交後在政圈大展拳腳，得到北京青睞，自不然要增加政治曝光率和資本。九六年九月二十二日，陳毓祥登上香港「保釣號」計劃到釣魚台搶灘登岸插旗，但風高浪急，搶灘不成之餘，陳毓祥為免浪費此行，决意下海「宣示主權」，結果魂斷釣魚台。最尶尬的是，拯救他和另一位保釣人士的是日本海上保安廳醫護人員。聞説，當時北京有意培育「上位」的有兩人，一個是陳毓祥，一個是梁振英。

on99咁海都未浸過就去柒 大佬呢度外海啊

咁李少光個仔都係喺大台做二打六姐

呢D正宗笨人出手,
有幾個中國金主支持佢地
人地出錢,佢地出命

用常識諗都諗到跳海係自殺行為，試下你綁住著救生衣，比著天星小輪由灣仔拖去尖沙咀
我睇都會死左一半

而家支那培育緊邊D 人? 西門梓定何妖

我聽過有人轉述侵華嘅日本老兵嘅自述，講佢哋嘅領土當時多天災，侵華係無辦法。

換言之，若果大家用返當年嘅context去睇，日本士兵為佢哋嘅國民開拓一片少地震少海嘯嘅新土地。

推 Twitter 新手教學！！全民同我開Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

明白晒
不過佢地唔係原本諗住落橡皮筋玩搶灘?
最危險都係被日本人拉
點會變咗玩跳海架
btw船長未必阻止得到
成班唔係正式船員
連乘客都唔知算唔算
叫咗你唔好，你堅持就後果自負

做咩要日本人救

呢隻直情係共狗，死不足惜，唔好用「大中華膠」美化佢

大中華膠就係共狗
口口聲聲鍾意中華文化保育中華文化
但又承認破壞文化嘅支共政權
唔係諗去保衛台灣保護剩低嘅文化

一係就正名「大支那膠」
叫真係「大中華膠」同佢哋割席呀

駁唔到
好心上面仲幫陳毓祥講野既醒下啦
咩用xxxx context去睇，用咩context去睇都掩飾唔到佢當年係擁護緊一個推動鬥地主、三反五反、大躍進、文革、80年代打黑冤獄、八九屠城既血腥政權
仲要幫呢個咁殘酷既血腥政權去做爛頭卒，去人地地頭搞事

咁都仲要欣賞佢？你班友個良心比三萬黑狗叼左？定係根本都係認同殘酷血腥個套？